Solve the following MCQ Questions.

1. Which one is True for Lists in Python?                                

a) Elements of lists are stored in contagious memory location.    
b) size(list1) command is used to find the size of lists.
c) Lists are immutable.
d) Size of the lists must be specified before its initialization

ANSWER: a




2. Which of the following(s) is/are used for Exception Handling in Python?

a) try
b) except
c) finally
d) All of the above          

ANSWER: d




3. In Python, how to access substring “Python” from the following string declaration?        

str = "Hi this is Python"

a) str[11:]                     
b) str[:11]
c) Both of the above are correct
d) None of the above

ANSWER: a



4. ________ represents an entity in the real world with its identity and behaviour.

a) A method
b) An object   
c) A class
d) An operator

ANSWER: b



5. What will be the output of the following code snippet in Python?              

a={5,6,7}
a.add(5)
print(a)

a) {5,6,7,5}
b) {5,5,6,7}
c) {5,6,7}    
d) None of the above

ANSWER: c



6. What will be the output of the following code in Python?                                 

list=[1,2,3,4,5]
list.pop()
print(list)

a) [1,2,3,4]            
b) [2,3,4,5]
c) error
d) None of the above

ANSWER: c



7. In Python, which core data type do we use in order to store values in terms of key and value?

a) list
b) tuple
c) class
d) dictionary        

ANSWER: d



8. Which of the following operator can not be used with strings in Python?

a) +
b) *
c) –                
d) All of the mentioned

ANSWER: -


9. Suppose t = (1, 2, 4, 3), which of the following is not correct in Python?

a) print(t[3])
b) t[3] = 45           
c) print(max(t))
d) print(len(t))

ANSWER: b


10. Output of the following Python code will be ___________.

z=set('abc$de')
print('a' in z)

a) Error
b) True              
c) False
d) No output

ANSWER: b


11. What will be the output of the following Python code?

import math
print(abs(math.sqrt(25)))

a) 5
b) 5.0              
c) Error
d) -5

ANSWER: b


12. Tell the output of the following Python code.

any([2>8, 4>2, 1>2])

a) Error
b) True                           
c) False
d) 4>2


ANSWER: b


13. Which of the following is correct related to Functions in Python?		

a) Functions don’t provide better modularity for your application.
b) You can’t create your own functions.
c) Functions are reusable pieces of programs.    
d) None of the above


ANSWER: c


14. What will be the output of the following code snippet?             

nums = set([1,1,2,3,3,3,4,4])
print(len(nums))

a) 8
b) 7
c) 4                     
d) None of the above

ANSWER: c


15. What will be the output of the following code snippet?             

d = {"a":40, "b":45} 
print("a" in d)

a) True        
b) False
c) a
d) Error

ANSWER: a


16. What will be the output of the following code?							

s1={1,2,3,4,5}
s2={4,5,6,7,8}
print(s1&s2)

a) {4,5}                                                                            
b) [4,5]
c) {1,2,3,4,5,4,5,6,7,8}
d) {1,2,3,4,5,6,7,8}

ANSWER: a


17. Instance variables and methods in the Python class are __________________.			    

a) Private by default
b) Public by default                  
c) Protected by default
d) None of the Above

ANSWER: b


18. What will be the output of the following code?       	           

def example(a):
    a = a + '2'
    a = a*2
    return a
print(example("python"))

a) python2
b) python2python2    
c) error
d) None of the above

ANSWER: b


19. What will be the output of the following code?		          

print('ababab'.replace('ab', '01', 1))

a) 010101
b) 0101ab
c) 01abab           
d) None of the above

ANSWER: c


20. What will be the output of the following code?                 

a=(2,3,4)
print(sum(a,3))


a) (5,6,7)
b) (2,3,4),(2,3,4),(2,3,4)
c) 12                       
d) 5

ANSWER: c